香港歷史 暴政粵譯 第六課 小心那些準軍事組織

暴政 On Tyranny 第一課之切莫盲從權威

暴政粵譯 第二課 捍衛制度

香港人入 暴政粵譯 ch03.小心一黨專政

香港歷史 論暴政粵譯 第四課 爲世界的面貌負責

香港歷史 暴政粵譯 第五課 勿忘專業倫理

第六課 小心那些準軍事組織（1)

當過去自稱反體制嘅擁槍人士著起制服，高舉火炬同領袖頭像喺街度遊行，係咁嘅，末日就唔遠啦。

當擁護領袖嘅準軍事組織同政府嘅正規軍警同流，末日已然降臨。

泰半時候，多數政府企求壟斷武力。唯有當政府可以合法動用武力，且其使用方式受法律約束嘅時候，我哋認為呢個理所當然嘅政治形式先可能成立。

如果國家以外嘅其他機構都可以使用呢啲武力，咁嘅話，民主選舉、法庭嘅審判、立法、或者可以管理政府嘅職能就全部都冇辦法去運行。正正因為咁，想要摧毀民主法治嘅人或者政黨，會組成或者資助暴力組織以便去干涉政治

呢啲暴力組織可以成為政黨入面嘅軍事性側翼、政治人物嘅私人保鑣，又或者係表面上睇落好似係自發性嘅人民團體，呢類多數有特定政黨或者政治領袖組織而成。

武裝團體首先會動搖既有嘅政治秩序，跟住改變佢嘅規矩。好多游弋嘅武裝組織例如二戰時期嘅羅馬尼亞鐵衛團（Garda de fier)同埋匈牙利嘅箭十字軍(Nyilaskereszt)都會恐嚇對手。

納粹衝鋒隊（Sturmabteilung，SA)最初係負責喺希特拉舉行集會嘅時候清除嗰個場地入邊嘅反對勢力嘅一個維護安全嘅組織，後來發展衝鋒隊同黨衛軍（Schutzstaffel，SS)兩個準軍事組織，佢哋令人恐懼嘅存在感幫納綷黨喺1932、1933年嘅大選贏左。

1938年，奧地利當時嘅衝鋒隊襯住地方當局政權失靈嘅時機迅速崛起，搶劫、毆打同埋羞辱猶太人，亦都因為咁轉變左佢哋國家嘅政治局勢，幫納粹嘅吞併預先開咗一條路。

至於德國集中營呢種唔適用一切常規嘅法外之地，就劃歸左比黨衛軍嘅管轄之下。二戰時期，黨衞軍將集中營嘅法外狀態散怖到去歐洲各個德國嘅佔領區。黨衛軍從一個唔合法嘅暴力集團變成一個可以超越法律嘅武裝力量，最後摧毀左法律。

由於美國聯邦政府會喺戰爭入邊請一啲私人軍事保安公司（2），好多洲政府都會委託一啲企業幫手治理監獄，武力嘅私有化喺美國已經非常普及。同以前唔同嘅係，有個總統喺踏入白宮之後更加意圖維持過去競選嘅時候用嚟驅逐異議分子嘅私人保衞部隊。

呢個總統以前喺競選做勢嘅時候，唔單止曾經要求保安人員清除集會入面嘅異見分子，更加鼓勵台下面嘅民眾將意見唔同嘅人請出場外。

抗議人士先係被群眾噓爆，再畀瘋狂嘅「USA！USA！」呼聲去圍攻，最終被迫離開。喺某一次造勢場合，呢位總統候選人甚至喺台上面講：「仲有人呢埋喺你哋入面。搵佢出嚟！將佢搵出嚟！」呢一句說話煽動左台下面嘅群眾，佢哋一路喺人群入邊去搵可能嘅異議分子，一邊大嗌：「USA！USA！」

呢個時候喺台上面嘅候選人又話：「呢種活動比無聊嘅造勢大會好玩好多，係咪呢？我覺得好玩好多！」（3）呢個人刻意咁樣利用群眾嘅暴力去轉換政治嘅氛圍而佢成功咗。

如果唔單止希望暴力影響政治氛圍仲要進一步影響體制，就需要喺鼓動群眾情緒同埋排他嘅意識形態之外，再加上訓練武裝護衛。呢啲做法一開始會挑戰軍警執行任務，跟住滲透組織，最後就會改變整個軍警系統。

我地要去警惕呢啲非武裝嘅部隊（be wary of paramilitaries）

作者講過：「如果喺條街到有人著起制服，攞住槍同火把，仲高舉領導人嘅相，天國近了；如果呢啲支持政權嘅非正規部隊同警察同軍人交雜、混埋一堆，就係我地玩完嘅時候。」

作者係形容緊嗰啲武裝起嚟去支持政權嘅爛仔黑社會（paramilitary） 係制度崩壞嘅先兆，佢地首先無視法律，然後凌駕法律，最後摧毀法律，我哋所珍重嘅價值體系，分崩離析。

我地望望呢幾點

1.元朗襲擊事件發生前，香港中聯辦新界工作部部長李薊貽曾經喺7月11號於公開場合入面講到反修例運動，他主動希望「愛國愛港」嘅村民不要比「暴徒」入元朗「搞事」，進來就一定要「趕佢地走」。

2.中聯辦官員出席鄉議局聚會嘅時候曾經表態要「鄉事勢力」「驅趕」反修例示威者，有鄉事背景嘅建制派立法會議員何君堯又畀人影到佢喺當日同呢班白衣軍會面握手而且疑似鼓勵襲擊者。

3.警方喺襲擊發生嘅前後都畀人影到疑似同襲擊者進行交流合作，喺襲擊期間冇採取有效嘅行動制止襲擊者。

我地向前望翻，呢啲暴力組織可以成為政黨入面嘅軍事性側翼、政治人物嘅私人保鑣，又或者系表面上睇落好似系自發性嘅人民團體，呢類多數有特定政黨或者政治領袖組織而成。呢一班白衣人正正就係文中提及嘅非正規部隊，佢地背後有議員幫手；有警察縱容，甚至有政府默許，而佢地就係制度崩壞嘅先兆，佢地首先無視法律，然後凌駕法律，最後摧毀法律，我哋所珍重嘅價值體系，分崩離析。

備注：
準軍事組織（Paramilitaries )為職能、結構、所受訓練都同專業軍隊類似，但係唔屬於正規軍隊嘅組織。

2. 指Blackwater呢種提供軍事服務嘅民間公司。

3.呢個係特朗普2016年競選美國總統嘅時候真實發生嘅事件。

#暴政06

香港歷史

除左721班鄉黑
重有破壞連儂牆班阿叔大媽
根本係受到班狗嘅保護去做野

push

呢個都係

睇完本書再對返而家嘅香港
真係好sad...

多謝巴打咁有心打啲內容出黎

盡下心意姐

希望巴打可以寫完呢本之後寫其他書

有冇咩推薦？ 寫完之後已經有手足投稿講邁向民主

PMC唔係paramilitary囉

想知多啲關於南韓嘅事
都係由獨裁走向民主嘅亞洲國家

之前睇過一本叫“我相信世界可以改變：韓國MBC記者提供的鏡子” 嘅書覺得幾好睇

推

up

手土

Push

呢本嘢除咗抽水侵侵，其他都幾好

係

冇問題

支持樓主我睇到第18章